%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%  Auteur : Stéphane CARPENTIER
% Fichier : licence.tex
% 	Modif : dim. 23 août 2020 23:59
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\Chapitre{Informations sur la licence}
Tous mes textes sont sous licence WTFPL version 2, celui-ci ne fait pas exception.
Je le fais pour trois raisons :
\begin{tuxliste}
\item c'est la plus claire des licence~;
\item c'est la plus libertaire des licences~;
\item mes textes sont écrits et mis en page grace à des logiciels libres, je trouve normal de les mettre dans le monde libre.
\end{tuxliste}
Pour ceux qui ne connaissent pas, voici le texte complet :
\begin{center}
	DO WHAT THE FUCK YOU WANT TO PUBLIC LICENSE\\
		Version 2, December \Annee{2004}\\

\vspace{\baselineskip}

Copyright (C) \Annee{2004} \propre[n]{Sam}{Hocevar}\\
 14 rue de Plaisance, 75014 Paris, France\\
Everyone is permitted to copy and distribute verbatim or modified\\
copies of this license document, and changing it is allowed as long\\
as the name is changed.\\

\vspace{\baselineskip}

           DO WHAT THE FUCK YOU WANT TO PUBLIC LICENSE\\
  TERMS AND CONDITIONS FOR COPYING, DISTRIBUTION AND MODIFICATION\\

\vspace{\baselineskip}

 0. You just DO WHAT THE FUCK YOU WANT TO.
\end{center}

%\vspace{\baselineskip}

Pour ceux qui n'ont pas la chance de comprendre l'anglais, je vais donner une traduction rapide : «~Vous faites simplement ce que vous voulez, je n'en ai rien à foutre.~»
C'est simple, clair, net et précis.
Pour ceux qui ne sont pas sûr d'oser comprendre (\propre[n]{Bill}{Gates}, \propre[n]{Steve}{Jobs}, Vivendi et d'autres ont formatés les cerveaux), je vais donner des précisions.
Vous pouvez faire, entre autre, la liste n'est pas exhaustive :
\begin{tuxliste}
\item lire ce livre~;
\item ne pas lire ce livre~;
\item ne lire que l'introduction et la conclusion~;
\item ne lire que les citations~;
\item recopier une partie de ce livre~;
\item recopier tout le livre~;
\item distribuer ce livre à quelqu'un d'autre~;
\item modifier une partie de ce livre~;
\item modifier tout ce livre~;
\item vous servir de ce livre pour caler un meuble.
\end{tuxliste}

La seule chose que vous ne pouvez pas faire est de m'attribuer des propos suite à une modification que vous auriez effectué.
Donc, si vous modifiez le texte, vous modifiez aussi l'auteur.
Sinon, vous faites ce que vous voulez.

J'ai hésité entre la licence beerware et la WTFPL.
Le principe de la licence beerware est que vous faites ce que vous voulez du texte.
Si nous nous rencontrons un jour et que vous trouvez que ce texte vaut le coup, vous pourrez m'offrir une bière.
Le principe est sympa, mais comme j'aime la bière et que je ne voudrais pas me faire offrir une Heineken, une Kro ou une Guines, j'ai choisi la WTFPL.
Je ne veux pas dire que je refuserais une vraie bière si nous nous rencontrions un jour.
Je veux dire que si vous vouliez absolument m'offrir une vraie bière, ça n'aurait rien à voir avec la licence.
